最近識左一個好優秀既人 令我想有改變既想法

我一直都係個種唔多努力 靠住小聰明過活既人
人生冇乜溫過書 做野冇乜準備
deadline唔到唔做野 每次都碌住過

最近係某個app識左一個女仔
雖然佢唔係話好有氣質/舉手投足都令人入迷既女性
但係佢勾起左我已經放低左好多年既過往

小弟自小學英文都只係合格邊緣掙扎 其他科再高分都會因為英文差拉低晒
自從升中起入左間所謂band one學就越見自己不足
但係我就越漸沉淪 由英文慢慢去到其他科都冇心讀
最後就淨係讀自己有興趣既科
只要冇興趣要純背既科都係敷顯了事
仲要拎合格就當對得住自己

直到識到個位女仔 同佢傾落發現佢又識多國語言又識音樂
我就回想返自己人生對自己既放任 半途而廢 得過且過
變成今日咁 普通大學生 乜野都係識少少拎唔上檯面見人
個日見完佢返到屋企 心有戚戚然
我明白無人完美 但係我覺得真係好對唔住自己
人生過得咁頹廢咁冇動力
我唔想再係咁啊

咁你咪勤力d囉，完

我會架啦
我仲想學好多好多野而唔係得個諗字

計劃一下點變強

其實我都係同你差唔多，有d小聰明做野又夠運
不過比你多嘅係細個老母都有迫我學呢樣果樣，出到黎同人吹水都唔失禮。
最重要我貪錢，所以我做野果度都唔會話太懶，橫掂d女最後都係judge你by你搵幾多架姐，男人嘅成就就係事業

我諗你咁多年黎，身邊應該都總遇過優秀既人
點解呢個女仔又咁特別，可以令你想改變？
btw 聽落樓主對個女仔都有D意思？

改變囉 努力啲
唔好一味諗自己點解唔得點解識少少
咁得閒不如諗下自己努力可以去到幾盡

係囉
人地由細到大努力

你hea足咁多年
你以為你追到佢車尾燈？
唔會

都係垃圾一舊

一直都靠住小聰明 係同溫層入面叫過得唔錯
原本個女仔係比我一種好脆弱好敏感既feel
但原來我先係自以為堅強既人
一野勾起左我對自己無能既失望

我唔敢諗 佢係一個值得更好既女仔

我係想對得住自己
對自己好失望

覺得你最大獲係無自信，唔好見一次個女仔就比人影響到咁，你估佢無缺陷咩，定你覺得一定要係學識/才華上贏人先得? 搵下自己其他長處，每個人都唔同，係你自己當人女神咁拜

我都係咁諗

然後放棄左

我好同意你既講法架
但係我內心譴責左我幾日
我覺得自己真係有好多野都可以再做好d

因為咁先努力就錯唒拉

你宜家有呢個感悟都未遲
你人生仲未完結
由呢一刻開始為自己未來打算下
未雨綢繆
就係為咗遇到想同佢一之齊行落去嘅人嘅時候
可以襯得起佢

我都係band 3仔出身
考dse個陣連present tense嘅情況下
he she it後面個verb要加s都唔知
最後2223，2咗
但今日我咪又係讀英文系
睇書已經冇乜查字典
睇仼何YouTube片都冇難度
叫做靠英文搵食
過程唔易，甚至乎因為對「學習」呢件事一無所知而浪費好多時間
但最後出嚟個結果係唔差啦（我覺得）

同埋有時女人唔係剩係睇你宜家有冇啲乜
反而佢地會留意你將會有啲乜（目光唔短淺的話）
你要畀到佢睇你願意投資落自己度
你有上進改善自己嘅決心
例如唔好剩係講學英文
起碼睇下書學習點用下個腦先（普通人一年平均睇得兩本書，即係有好多人係一年一本都唔睇）

如果你肯改變
如果你願意踏出呢一步而又堅持到
剩係呢份決心已經值得人尊敬

你可以由開住字幕睇YouTube學起
甚至乎直接啲唔好怕醜搵人教你
會有好多挫折係一定
但你要明白呢啲挫折就係你咁耐以嚟冇好好認真對待自己嘅代價
你嘅挫折就係你還債嘅時候
債好多，但唔係還唔完的
還完嘅時候就係你真正企返起身嘅時候

加油

承認自己既不足 先可以去改變

有小聰明呢啲係氹自己大話黎 只會俾藉口自己唔努力

真係聰明既 早就千方百計提升自己 唔會俾自己停低 俾人追趕到 只會更加努力

唯有將勤補拙啦

有時人總係需要一D挫敗感去叫醒自己既
不過見你讚到佢天上有地下無，又踩到自己一文不值咁
聽落樓主係同佢既關係入面都顯得好自悲咁(?)

既然你會對依加既自己覺得失望，咁有冇諗D咩去改變下自己啊？

天真
識唔夠半年的人 表現出黎既野都只是表象
就算識左好耐 都未必似你表面望落去咁
你要改就改 為自己改 唔好為其他人改

其實係佢活出左一種我只係幻想中存在過既型態
提醒左我原來一直都係我俾得太多藉口自己
自悲實有d 之前幾日仲纏繞到我連續失眠
不過而家係多左種動力去改變
黎緊幾個月我想考返張拖左好耐一直冇考既cert
想唔再半途而廢咁學樂器

好多野要還 好沉重
多謝你

加油啊~